# Vaje pri predmetu Numerična matematika

[![status testov](https://gitlab.com/nummat/vaje-nummat/badges/master/pipeline.svg)](https://gitlab.com/nummat/vaje-nummat/commits/master)
[![coverage report](https://gitlab.com/nummat/vaje-nummat/badges/master/coverage.svg)](https://gitlab.com/nummat/vaje-nummat/commits/master)
[![documentation (placeholder)](https://img.shields.io/badge/docs-latest-blue.svg)](https://nummat.gitlab.io/vaje-nummat/)


## Navodila

To je projekt z gradivi in domačimi nalogami pri predmetu [Numerična matematika](https://ucilnica.fri.uni-lj.si/1920/course/view.php?id=117).
Za praktično delo pri tem predmetu bomo uporabljali platformo GitLab, ki omogoča 
vodenje projektov in sodelovanje. 

Preberite si več o načinu dela v [vodiču za sodelovanje](CONTRIBUTING.adoc) in 
[kako poteka delo v GitLab](workflow.adoc).

# Program vaj

## Uvod

### Vaja 1
Računanje kvadratnega korena s Taylorjevo vrsto in Newtonovo metodo.

### Vaja 2
Računanje vrednosti funkcij *sin* in *cos*.

## Linerani sistemi

### Vaja 3

Implicitna interpolacija oblik z 
[radialnimi baznimi funkcijami](https://en.wikipedia.org/wiki/Radial_basis_function).

### Vaja 4

Ravnovesna lega mreže vzmeti.

## Lastne vrednosti

### Vaja 5

Invariantna porazdelitev [Markovske verige](https://en.wikipedia.org/wiki/Markov_chain)

### Vaja 6

Spektralno razvrščanje v gruče

## Interpolacija in aproksimacija

### Vaja 7

Newtonova interpolacija, Hermitova interpolacija, zlepki

### Vaja 8

Lagrangeva interpolacija v  Čebiševih točkah ([chebfun](http://www.chebfun.org/))

## Nelinearne enačbe

### Vaja 9

Konvergenčno območje Newtonove metode

## Integracija

### Vaja 10

Metoda nedoločenih koeficientov in sestavljene kvadraturne formule

### Vaja 11

Večkratni integrali

## Odvod

### Vaja 12

Numerični odvod, metoda končnih razlik za Laplaceovo enačbo (minimalne ploskve)

## Diferencialne enačbe

### Vaja 13

Eulerjeva in trapezna metoda.

### Vaja 14

Perioda geostacionarne orbite
